<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>RSS on My New Hugo Site</title><link>https://example.org/tags/rss/</link><description>Recent content in RSS on My New Hugo Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 09 Oct 2018 14:58:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/tags/rss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>翻译 | RSS 的兴起与衰落</title><link>https://example.org/posts/translation-the-rise-and-demise-of-rss/</link><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 14:58:44 +0000</pubDate><guid>https://example.org/posts/translation-the-rise-and-demise-of-rss/</guid><description>原文：The Rise and Demise of RSS
翻译：batkiz，校对：RUInsYi
这有两个故事。第一个故事是关于一个从未完全实现的对互联网未来的愿景。第二个故事，则讲述了改善一个流行标准的合作是如何演变为开源软件发展史上最富争议的问题之一。
90 年代末，在那个网景公司 IPO 与互联网泡沫崩溃间的狂热年代，每个人都能预见到互联网行将变成更为庞大的产业，尽管没人确切知道它是如何如何做到的。一种观点认为 信息聚合 将席卷整个互联网产业。最初为了使两端——服务端，与从服务端抓取文档的客户端——间的简单交流成为可能而建立的互联网，将因一种在一系列频道中重新打包并分发所有网站的新标准而蜕变。Kevin Werbach，Release 1.0，90 年代一封在投资者中影响深远的通讯的作者，曾预测信息聚合“会演化为互联网生态的核心模式，在允许企业和个人享受大规模、大范围的益处同时，保留对他们网络形象的控制。”1 他邀请他的读者一同想象这样的未来，剑术迷能够直接在他们最爱的网站上通过嵌入其中的网购插件买一把新的重剑，而非直接去“在线运动品商店”或“击剑设备零售商”。2 就如同电视世界中，大的网络提供商能够将他们的节目聚合到一个较小的地方电视台，网络上的信息聚合能使销售商和出版商通过大量的中间站点接触到消费者。这意味着，作为结论，消费者会在与销售商和出版商互动上，拥有天时地利人和的选择权。
RSS 是承诺提供这样的聚合化未来的标准之一。对于 Werbach，RSS 是“轻量级聚合协议的领先范例。”3 另一篇同期文章将 RSS 称为第一个意识到 XML 的潜力的协议。4 它正成为使用户与内容整合者能够从必须提供一切信息的网站中创造个性化定制的频道的一种方式。而现在，二十年后，RSS 像是成为了一种将死的技术，仅仅主要被播客与程序员们的科技博客使用。此外，在后来的群体中，比起实际效用，RSS 可能更主要因其政治上的象征意义而被使用。尽管有些人确实有 RSS 读者，并顽固地为博客加入 RSS 服务，这在 2018 年也是一种十分保守的表态。那个小小的橘子泡（译注：指 RSS 标志）已然成为一个象征着对与 Werbach 的想象中的聚合网络一点也不像的巨头垄断式中心化网络的反抗标志。
RSS 的未来曾是如此光明。那到底是发生了什么呢？难道它的衰落是不可避免的？还是它在一个单一 RSS 标准的发展中因内斗而落没？
浑水 RSS 曾两度被发明。这意味着，它从未有过一个明白无误的拥有者，一系列的事务又催生了无止境的争吵与辩论。但这也同时表明，作为一个重要想法， RSS 的时代已经到来。
1998 年，网景正竭力想象自己的未来。它的旗舰产品，曾一度被 80% 的互联网用户所选择的网景浏览器，正在 IE 浏览器前迅速失去份额。所以网景决定在一个全新的领域竞争。五月份，一个小组被组建起来，开始了后来被内部称为“Project 60”的项目。5 两个月后，网景宣布了“My Netscape”，一个与其他互联网门户如雅虎，MSN 及 Excite 相竞争的互联网门户。
第二年三月，网景宣布了一个叫&amp;quot;My Netscape Network&amp;quot;的 My Netscape 门户扩展。My Netscape 用户现在可以自定义他们的 My Netscape 页面所以它包含了名为“channels&amp;quot;的功能，汇集网络上最近的头条新闻。只要你最爱的网站发布了一个由网景规定格式的特殊文件，一般只需点击网站在其界面提供的“Add Channel”按键，你就能把这个网站添加到你的 My Netscape 页面。如此，一个包含着一列相关头条的小盒子就会出现。</description></item><item><title>RSS，今日头条与信息爆炸</title><link>https://example.org/posts/rss-is-best/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 19:31:44 +0000</pubDate><guid>https://example.org/posts/rss-is-best/</guid><description>献给 Aaron Swartz 本文具有极其严重的个人主观性
在知乎上一个关于 RSS 的回答上，回答者写道：“支持 RSS 是一种美德”。 RSS 是什么在此不再赘述。那么，为何支持 RSS 是一种美德呢？ 吹 RSS 警告
背景 毋庸置疑，现在是一个信息爆炸的时代，各种我们需要的不需要的信息充斥每个人。同时，人们对于新闻也越来越不信任——反转，辟谣，阴谋论。 互联网及自媒体的崛起也对新闻行业产生了冲击：
社交网络能在时间发生后的极短时间内将新闻通过网络传及全球，时效性惊人，遑论专用于此的 bot 已经出现。 大部分自媒体则以流量为导向，一方面造成了“震惊体”这种哗众取宠之物，另一方面则使事件愈发扑朔迷离，诸如汤兰兰案、比利·海灵顿之死。媒体的公信力不断降低。 在 1948 年，香农将热力学的熵，引入到信息论，即“信息熵”。
一条信息消除的不确定性越大（即熵减越大），它蕴含的信息量越大。显然，虽然我们每天都摄入着很多信息，但大部分都是对消除不确定性毫无益处，我们所得到的有用的信息极少。
因此，RSS 变得愈发必要。
为什么是 RSS RSS 的优点 聚合：将所有信息聚集在一处，不必打开浏览器检查一个个网站。 高效：维护好一份 RSS 配置，能使自己获取信息更为高效。 干净：你不会被绑架，你不会看到广告，不会看到如今被烂梗、撕*以及其他卖片儿的所占领的评论。 克制：一旦你看完列表中的文章，就能关掉 RSS 阅读器，避免了沉迷刷新闻导致的时间被浪费。 能获得更广阔的信息源：很多技术博客实际上是没有 app 承载内容的，但是却支持 RSS。 为什么不用今日头条 原因大概如下：
容易被平台所绑架。 劣质的新闻源，以及洗稿、抄袭严重。 丧失了“看点不一样的东西”的权利。（仅就 timeline 而言） 极易浪费时间。 “RSS 已死” Google reader 业已关闭，抓虾、鲜果也都早已停止服务，各个新闻网站也都在搞着自己的 app，对 RSS 也都早已停止了支持。难道说 RSS 就这样死了么？
不。
仍有大量的网站在支持着 RSS，RSS 阅读器也并未萎靡不振。而 RSS 作为一种完全开放的协议，是与互联网开放、互联的大势一致的。大势不变，此路不死。当然会与时俱进，也许要改头换面，但不会死亡。</description></item></channel></rss>